【 峯頻 抗疫都要撐黄店 】 店主：再捱落去都頂唔住｜上集

#和勇不分 #抗疫都要撐黃店 #連登

【 峯頻 抗疫都要撐黄店 】
店主：再捱落去都頂唔住｜上集

許智峯
3.83K subscribers

#和勇不分
#抗疫都要撐黃店

武漢肺炎肆虐全球，本港感染的個案沒有停下來，情況令人傷感。各行各業在疫情被逼停市停業，縱使反修例運動期間，黃店在手足支持下，黃色經濟圈發揮作用，無奈是次面對疫症，令到不少黃店的小店面臨極大考驗。在危難當頭，我們更加必須撐手足、撐黃店、撐小店。

本來我看到#連登 意見，指我平日出POST太嚴肅，在同事鼓勵下，我打算和大家分享更多我日常關心的社會大小事，第一炮打算和大家分享各黃店的感人故事及奮鬥史。在拍攝期間，疫情仍未如此嚴重，本打算走訪不同小店分享他們的動人故事，和他們打打氣，無奈疫情急速變化，剛訪問完的黃小店紛紛都受到疫情及停市嚴重影響，現在當務之急必須是抗疾都要撐黃店，救小店，好讓他們可以經營下去。

縱使困難、縱使大家有沮喪的時候，我們都不要輕易放棄，如同我們的#五大訴求一樣，是#缺一不可，要撐下去，終有一日，我們可除罩在煲底見。這次走訪的黃店位於中環石板街的日式小店#S2Kitchen，店長文師傅有一個夢想，即使堅信微小的小店，也可出一份力量支持民主運動，撐手足。他堅持小店保持高的質素食物，用心炮製每一味餸菜，以慰藉食客口味蕾。

無奈受疫情影響，政府的食肆資助根本對小店的幫助九牛一毛。

「現在我們的情況，政府資助只是等於給了業主。只是政府與業主之間的左手交右手。政府實施的規則要求小店每張桌子最少距離一點五米，對我們小店來說，根本是做不到的。」在規定下，該店只能做兩、三枱生意。文師傅一邊㩒計算機，皺皺眉，憂心坦言當天的收入僅得一、二千元，根本難以維持下去，估計若生意持續差，最多只可撐多一、兩個月。他坦言，已流失絕大部份顧客，該店已目前全日做七五折，希望可以吸引更多客人支持。

香港人自救，文師傅面對困境，仍關心他人，擔心別人防疫用品不足，不忘提醒有消毒搓手液供有需要人士可自取。

看到文師傅的憂慮，令人傷感，盼有能力手足，謹記撐黃店，兄弟齊上齊落，支持一下他們。

#黃色經濟圈 #撐黃色小店 #一個都不能少 #和勇不分地撐 #港島許智峯 #連登 #S2 Kitchen

#希望幫助到更多有需要的黃色小店，歡迎大家INBOX／留言給我們，更多不同的小店需要大家去撐。

做唔掂執咗佢啦